油麻地果欄一帶錄逾70宗確診或成「封區」目標 果欄商販：係趕盡殺絕、藥石亂投、攬炒

油麻地果欄一帶錄逾70宗確診或成「封區」目標 果欄商販：係趕盡殺絕、藥石亂投、攬炒

對於果欄一帶或要關閉，三代經營果欄生意、70多歲的陳生聞言斥責政府「無腦」，他認為，果欄只是水果集散地供顧客選購生果，人口流動大，即使擴大封區，亦無助控制疫情，「佢咪封囉，但根本於事無補。」

兼做批發生意的生果檔東主李生認為，港府政策令人無所適從，最終只會令全港「攬炒」。他又以水質作喻，形容港府最初沒從源頭封關，令輸入個案引發本地個案並社區爆發，引致抗疫亂局，「本身香港都淨化緊㗎啦，你又一盤污糟水倒埋落嚟。」他指，倘油麻地一帶須封區，會流失街客生意，唯有變陣自救，包括棄於果欄出貨，改由機場直接點對點分銷，「影響一定有，依家好似係佢（港府)話乜就做乜。」

果欄生果店店員九哥則認為，擴大封區只是藥石亂投，對於政務司司長張建宗今日明言，不會向受影響商戶作出賠償，九哥批評自疫情以來，生意已下滑7成，「依家阻住我哋開檔，仲話冇得補償，話封就封，簡直係趕盡殺絕。」

他又指，新鮮生果是消耗品，倘果欄需圍封，相信不少存貨需要報銷，損失難以估計，「唔可以擺得耐，尤其係士多啤梨，損毀快。」

果欄商販好憤怒好憤怒

依班係咪好多都藍屍

另一於果欄工作的店員靚姐（化名）指，假若果欄須納入封鎖範圍，她直言難以接受，「咁真係死咯，手停口停」，她批評港府不理市民感受，「政府一意孤行，作為市民，好陰公同無奈。」靚姐又指，農曆新年前，本是果欄做生意的黃金檔期，但自疫情以來，即使是周末，人流大幅鋭減，「以前呢個時候真係做到冇停手，但依家真係少咗好多人。」

哈哈

啲語氣好撚似藍絲

依班程度唔同

無左「攬炒派」先係真攬炒

有次追打立場記者咪果欄D人出黎

果欄藍定黃

無晒反對派點解仲係咁亂

賣生果佬就唔好咁多嗲

期待 果欄起義

理友生蕃黎，食生果比條命緊要下話

提醒你班友仔唔好再入貨住啦
再入貨封欄冇得賠架下

直頭仲亂過之前，建制派議員又1d用都冇
幾個月黎都乜郁冇做過，不知所謂

有黃有藍

黑 好似係

果欄成班暴徒想反政府？
國安法拉晒去

呢類果欄商會全部都係工聯會背後控制
咁你話藍定黃

9成係藍C

點解要攬炒

全港商販要團結一齊屌林鄭老母

出西瓜刀

黑絲就真

迫死香港果欄
⬇️
藍絲果欄老闆員工失業
⬇️
中資統一代理進口水果
⬇️
藍絲果欄老闆員工去中資打工

你令我對政府好不滿，國安法

抵死

紅

支共建黨100年

要喇，封喇

黑社會地頭

黑到盡頭

alomst all

全香港生果加價

抵啦，撐政府
感受下社會主義鐵拳啦

攬炒派

咁又點? 係你地自己爭取返黎，你自己投票投返黎

當日咁支持政府既惡果, 而家更無會同你發聲

攬炒之7婆!

攬炒之母你估流架
所到之處
寸草不生

我支持香港政府
你們可以封城了！

而家果欄本身都係做街客生意多㗎啦
你封區同斷佢哋米路冇分別

而家正苦想點就點
洗閪理你

無晒反對聲音點解仲亂過之前

求仁得仁

唔好攪事

好嬲好嬲

果欄， 就好似當年九龍城寨， 好似俾人消滅

兒登仔識讀心術，憑語氣就知人地係藍屍

為國家蝕少少都唔撚得?

呢個係精神病嘅一種.

好似姐
冇話一定係

支持封果欄
你班鄉黑做咩唔撐政府係咪收咗黃C錢

終極黃藍地圖冇任何mark係果欄

抵啦
半夜塞住條馬路落貨都唔張講
睥下睥下咁
大多數口罩唔戴

根本係黑

攬炒派當道

停幾日就講到要執咁
咁停左幾個月果啲呢

留名睇搞9果欄

準備好用生果堵路未？

攬炒巴又做到野

唔緊要返正好多都係鄉黑開

果欄平時溝貨，將靚果面向上爛果面向下照賣，呃咁多錢扮咩手停口停

真、欖炒

係
但而家佢哋承認政府帶頭攬炒

見到有banner爭取超市埋單7折

g 持正苦封果欄

陳肇始：會密切監察果欄情況 研究採用最有效檢測方法

當局為佐敦「受限區域」內超過7000人檢測，有13個樣本對新型冠狀病毒呈陽性反應。食物及衞生局局長陳肇始表示，今次行動以外的油麻地範圍都有確診個案，不論果欄或其他地方的情況，當局都會密切監察，研究採用甚麼方法檢測屬最有效。至於今次行動範圍內的人士是否需要接受第二次強制檢測，陳肇始表示，理解到新型肺炎有潛伏期，不排除有這個可能性，但仍需要等待衞生防護中心檢視及分析個案。

開始鎖定果欄為目標了

出嚟反政府囉

跟住就出紫荊黨

黑到盡頭便是藍

有d檔口新移民阿姐好反大陸

疫情初期我同個阿姐傾兩句， 佢都話

大陸死左好多人但無人敢講

楊小姐又指，倘須定期強制檢測始予返工，亦會無奈接受，「有得返工好過無得返呀呢個時勢。」

她認為，港府政策牽一髮動全身，封區不但影響街坊、果欄商户，連帶供應的批發商、運輸業等亦會受累，「係骨牌效應，只會愈來愈多人失業。」

睇下藍絲們撐嘅政府 點對你地

食屎啦藍屍唔好反抗呀垃圾

仲唔係因為佔中

抵撚死喇果欄佬

信政苦, 唔怕

掃哂d雞竇

信政府 唔怕

行得正企得正，有咩好驚

睇到廟街冇得賠，果欄班人一定嘈啦

點解要破壞

反攬炒👎，保民生👍

港豬冇得買車厘子，世界末日喇

等睇封果欄

等睇假陰性
同一個位再爆

差佬：邊個講攬抄出黎

同一個劏房，同一條屎渠設計，要爆多幾多次都得

已經無晒攬炒派議員
點解會搞成咁？

快啲封啦

想睇果欄佬對差佬互咬

絕對贊成封區，情況就好似年幾前的黑警係各區射tg，一定會引起該區大多數居民不滿

你哋呢班撚樣係抵撚死㗎喎, 當初人哋醫護要求封關, 呢班撚樣話人攪攪震
而家咪天收囉

佐敦「受限區域」料周一凌晨零時解封 暫錄13宗確診

政府將撤銷佐敦指明受限區域的限制與檢測宣告，傍晚開始容許持新冠病毒陰性檢測結果人士，經指定出口自由進出受限區域，預計最快周一凌晨零時全面解封。佐敦受限區域內，經強制檢測人士暫時驗出有十三宗確診，將計入明日的個案。

777 唯一德政

封左乘機拆區

除林鄭=唯一方法

果欄咁多黑社會點敢封

果欄佬好惡
政府唔驚？
花農發惡都縮啦

幾時都話早初目標就係叫你讓步，你唔讓步就攬炒，而家咪幾好

上星期經過都好多人

支持政府封果欄唔服打到服。食物都唔使派，cut 埋電

藍絲有事燒到埋身先識屌政府唔肯封關
初初第一波人人屌時候唔知佢地諗緊咩

政府要洗太平地. 借抗疫封咗佢.
再迫佢哋去長沙灣個批發市場

我諗黃藍比例係1：99

好想睇果欄點反抗

黑

繼續支持特衰政府亂施政

如果封果欄應該要比今次多一倍人，起碼6000人員

幾時都話政府攬炒嘅決心最大

可以好似元朗國咁保家衞國了

果欄攬炒派

睇人仆街最開心，支持政府

習大大:堅決打贏疫情防控的人民戰爭總體戰阻擊戰
戰爭時期 你班友講呢D 因住過左條紅線

果欄班人住豪宅大把錢
點會手停口停呀

岩架啦😊👌

俾呢班人感受下呢個政府有幾好

林鄭：市民好支持

果欄應該九成九藍

冇野既，黑對黑，大家friend底，實睇住班藍黑果商

封9埋果欄就岩架啦
過年，回血檔期，無哂人去買生果，仲唔感謝府？感謝月娥？

[攬炒香港︰果欄有排捱、生意跌四成 ]
黑暴及疫情重創飲食和酒店業、生果需求大減
果欄老行尊張志祥嘆「有排捱」︰香港沒有出產、攬炒「食乜嘢」、搞破壞的人根本沒為香港付出過

張生宜家冇嘢撈，快啲出嚟再回應幾句

總之佢多確診咪封囉，支持政府執法丫，啲生果擺個兩三日唔好係到呀支呀左啦。

為左抗疫，總要有所犧牲

果欄收左外部勢力錢搞事

果欄d人會唔會堵路抗議

哩個正一仆街含家產藍絲廢老黎
鬼唔撚望條撚樣中肺炎死唔去周身病痛
濕鳩果欄商會主席

利申做果欄

果欄咁藍
應該唔會封掛

點解你哋啲人可以霸曬啲路擺嘢？又掉到週地垃圾？又霸幾條線泊車上落貨？

關我撚事呀on9
我打份工咋
你不如問下政府點解俾人周街擺貨落貨

封啦
黑底反包圍封返你轉頭

如果果欄正式實施封閉管理
我同手足full gear多P淫亂

今日慶祝阿侵落台的藍絲其實都係一樣

無左阿侵, 阿習先係真正攪炒佢地果個. 比起經濟繁榮, 安全先係阿習的第一考慮. 呢班藍絲可以去食屎

全撚部藍絲 平時趕私家車唔會趕果欄自己友

本身香港都淨化緊㗎啦，你又一盤污糟水倒埋落嚟

啱呀

一句講晒，阻住你揾錢就反對，香港人就係咁

算唔算針唔拮唔到肉唔知痛？

今次可能唔放風就直接圍封

好想等睇果欄封

嗰班仆街唔知會唔會好似平時咁牙斬斬攞刀斬人呢

全香港冇生果食仲大鑊

聽党話跟党走無事兒

唔食幾日影響不大

果欄隔離d私樓（俊發花園？） 又駛唔駛封？？

搞果欄會唔會變黑鬥黑

你班果欄佬日日霸住條路大撚晒咁，抵啦
睇死你地之後咪又係撐政府
絕食抗議啦笨柒

封晒佢唔該

手停口停記得驗埋啲提子，驚啲提子有毒

你們別忘記，還有黨喔！

係就快啲封啦

想睇果欄佬大戰死黑警呢個畫面

1月25日【00:32】新冠肺炎疫情反覆，繼政府上周六（23日）凌晨封鎖佐敦受限區域，政府抗疫督導委員會專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌周日（24日）提出，政府應研究封鎖油麻地果欄一帶。食物及衞生局局長陳肇始亦稱，會研究哪種檢測方式最有效。

翻查過去14日確診者的居所大廈名單，假如按許樹昌所指，窩打老道及登打士街為南北作計算，果欄以北有23幢疫廈，涉及68宗確診個案，當中碧街一共40人確診；但假如計及果欄以南，範圍至眾坊街，則整個範圍34幢疫廈，87宗確診個案。

特首今次做得唔錯

果欄唔止藍
係黑啦

咁似領展嘅，去到尾燒到埋身就屌人老母

林鄭I love you

封完又點
衞生環境冇變，居民生活冇變，又冇派人清潔
過2個禮拜封多次啦

唔食一年都得啦

快啦屌你老母
等睇垃圾林奠又一次官商勾結
放生黑底生意命脈

得一兩個欄係黃既

藍乜Q，直頭黑底嚟

果欄成班藍屍

仲有嘅係 作日賣假生果

有d人想煽動顛覆果欄，繼而行政拘留塔斯車厘，日本士多啤梨。。真係唔希望見到"光復果欄"會發生。。。

咪撚嘈啦，唔好阻住人返工

之前聽過有一檔係黃
但因為成個果欄幾乎全部藍所以佢哋都唔敢張揚
驚俾同行搞

認真覺得，如果冇確診者去過果欄，其實唔封果欄都得
真正出事係東安街同碧街
最多封埋過一兩條街啲舊樓好未仲想點撚樣

當然封埋果欄等班藍屍都體驗下獨裁統治有咩後果都冇壞

210124 每日監察衞生署強制檢測名單有冇出錯 [附: 社區強制檢測]

藍到黑

幸好我地有國安法在

安排下啲人手洗街做清潔捉人無戴口罩好過啦
話唔定周圍環境有殘留病毒

油麻地警署就響隔籬
開佢波囉

果欄以家都無哂牙力啦
俾政府撚到得返標語抗議
777彩你都傻
未郁到姐
成個欄拆左你班陀地聲都無得聲

果欄的經營通常涉犯法野但獲政府部門放生, 有特權的人當然親政權

而傳統上通常都係黑底或黑底照的人開,而黑道早已投共....等於殯儀館花店係搵大錢位,但普通人係入唔到

推

學支那人跪係政總門口請願啦

咁都唔反對，個工會廢㗎？

本地文化比人消滅曬你覺得係好事？

紅藍黑

封區 封區 封區
一定要清零

社會先可以發展

所以一定唔夠膽封

果欄人流咁多，如果要封就一定要封埋，如果唔係不如唔好封

% 仲要係個位數？

暴動囉

支持政府今次

SaveHK準備割
一定係收左美國佬錢屌政府扮藍

又係牛屎佬地盤

睇下咪似花市咁玩

而家攪藍絲商家

又貼01 link ???
咩事呀樓主？？？
幫01入屋呀？？？
拉！！！